{"id":443,"date":"2021-01-07T15:48:32","date_gmt":"2021-01-07T15:48:32","guid":{"rendered":"https:\/\/cochonfluo.com\/?p=443"},"modified":"2021-01-07T15:48:34","modified_gmt":"2021-01-07T15:48:34","slug":"la-misere-des-fils-de-riches","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cochonfluo.com\/la-misere-des-fils-de-riches","title":{"rendered":"La mis\u00e8re des fils de riches"},"content":{"rendered":"\n<p>On parle peu de la mis\u00e8re des riches, et c\u2019est compr\u00e9hensible. Comment s\u2019apitoyer sur les riches quand il y a les migrants, les guerres, les drames ? Pourtant c\u2019est une v\u00e9rit\u00e9, il y a une grande mis\u00e8re de riche. Surtout des enfants de riche. <\/p>\n\n\n\n<p>Na\u00eetre riche, c\u2019est venir au monde dans un caisson luxueux mais \u00e9tanche, \u00e9touffant, dans lequel j\u2019ai vu les gens se d\u00e9truire, devenir fou, et m\u00eame se suicider. C\u2019est pas si facile de na\u00eetre en ayant d\u00e9j\u00e0 tout.<\/p>\n\n\n\n<p>J\u2019ai c\u00f4toy\u00e9 ce milieu dans mon enfance, j\u2019\u00e9tais dans une \u00e9cole priv\u00e9e. Mes potes m\u2019invitaient chez eux, ils vivaient dans des appartements de 400 m\u00b2 dans le 16e arrondissement de Paris, dans des h\u00f4tels particuliers de 5 \u00e9tages\u2026 Ils avaient des ascenseurs, des lignes de t\u00e9l\u00e9phones internes pour se dire \u00ab \u00c0 table ! \u00bb, d\u2019un bout \u00e0 l\u2019autre de la maison. C\u2019est vrai, je l\u2019ai vu.<\/p>\n\n\n\n<h2>Le poids de la chance. <\/h2>\n\n\n\n<p>Na\u00eetre avec tout, c\u2019est un handicap. Na\u00eetre dans le satin, c&rsquo;est \u00eatre priv\u00e9 du privil\u00e8ge de na\u00eetre \u00e0\u00a0poil. \u00c7a prive du pouvoir de <a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/cochonfluo.com\/vouloir-tout-perdre\" data-type=\"post\" data-id=\"213\" target=\"_blank\">celui qui, n\u2019ayant rien \u00e0 perdre, devient libre de tout faire<\/a>. Le gosse de riche na\u00eet avec tout \u00e0 perdre. Il a davantage de chance de dilapider l\u2019h\u00e9ritage familial que de le faire fructifier. C\u2019est pour \u00e7a que <strong>la pauvret\u00e9 est une vraie fascination chez les gosses de riche<\/strong>. Parfaitement captur\u00e9 dans <em>De pauvres riches<\/em> de TTC.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-pullquote\"><blockquote><p>\u00ab Il s\u2019invente une vie, et tous les lundis apr\u00e8s le cat\u00e9chisme, il r\u00eave de t\u00e9-ci, il r\u00eave d\u2019avoir des soucis. C\u2019est tellement chic de ne pas avoir de fric, tu saisis ? \u00bb<\/p><cite>de pauvres riches, ttc<\/cite><\/blockquote><\/figure>\n\n\n\n<p>C\u2019est authentiquement triste. Je l\u2019ai vu, je confirme. Les fils de riche r\u00eavent de t\u00e9ci, pour de vrai. Je pense qu&rsquo;ils r\u00eavent de se d\u00e9barrasser du poids de la responsabilit\u00e9, de la culpabilit\u00e9. Bien s\u00fbr, ils le font dans le confort d\u2019un appartement bourgeois. Mais c&rsquo;est l\u2019\u00eatre humain qui me fascine : pendant que les pauvres r\u00eavent d\u2019\u00eatre riches, les riches r\u00eavent d\u2019\u00eatre pauvres.<\/p>\n\n\n\n<p>Et puis, qui que l&rsquo;ont soit, on est toujours le riche de quelqu&rsquo;un.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"612\" height=\"612\" src=\"https:\/\/cochonfluo.com\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/calvin.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-444\" srcset=\"https:\/\/cochonfluo.com\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/calvin.jpg 612w, https:\/\/cochonfluo.com\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/calvin-300x300.jpg 300w, https:\/\/cochonfluo.com\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/calvin-150x150.jpg 150w, https:\/\/cochonfluo.com\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/calvin-100x100.jpg 100w, https:\/\/cochonfluo.com\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/calvin-450x450.jpg 450w, https:\/\/cochonfluo.com\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/calvin-120x120.jpg 120w, https:\/\/cochonfluo.com\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/calvin-80x80.jpg 80w, https:\/\/cochonfluo.com\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/calvin-24x24.jpg 24w, https:\/\/cochonfluo.com\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/calvin-48x48.jpg 48w, https:\/\/cochonfluo.com\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/calvin-96x96.jpg 96w\" sizes=\"(max-width: 612px) 100vw, 612px\" \/><figcaption>C\u2019est une des choses remarquables avec la vie. Ce n\u2019est jamais si grave que \u00e7a ne puisse pas \u00eatre pire. (Calvin et Hobbes)<\/figcaption><\/figure><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Na\u00eetre dans le satin, c&rsquo;est \u00eatre priv\u00e9 du privil\u00e8ge de na\u00eetre \u00e0 poil<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":450,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cochonfluo.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/443"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cochonfluo.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cochonfluo.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cochonfluo.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cochonfluo.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=443"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/cochonfluo.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/443\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":452,"href":"https:\/\/cochonfluo.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/443\/revisions\/452"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cochonfluo.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/450"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cochonfluo.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=443"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cochonfluo.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=443"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cochonfluo.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=443"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}