{"id":574,"date":"2021-01-20T15:13:55","date_gmt":"2021-01-20T15:13:55","guid":{"rendered":"https:\/\/cochonfluo.com\/?p=574"},"modified":"2021-01-20T15:19:40","modified_gmt":"2021-01-20T15:19:40","slug":"le-mendiant-grotesque","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cochonfluo.com\/le-mendiant-grotesque","title":{"rendered":"Le mendiant grotesque"},"content":{"rendered":"\n<p>Oui, depuis quelques jours, j\u2019ai abandonn\u00e9. J\u2019ai sombr\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<p>Sombr\u00e9 dans le \u201crefrain triste\u201d, cyclique, cette m\u00e9lancolie qui va et qui vient r\u00e9guli\u00e8rement. Ce d\u00e9sespoir qui force \u00e0 tout l\u00e2cher, \u00e0 ne plus croire en rien. <\/p>\n\n\n\n<p>Tout ce que j\u2019entreprendrai, j\u2019aurai \u00e0 un moment, r\u00e9guli\u00e8rement, envie de le d\u00e9truire. C\u2019est ma seule certitude. Est-ce que je suis normal ? Ou bien est-ce que je suis malade ? Si je suis malade, alors j\u2019ai besoin d\u2019un traitement ? De m\u00e9dicaments ?<\/p>\n\n\n\n<p>Je voudrais \u00e9crire des choses gai, des trucs positifs, mais en ce moment je rumine ma m\u00e9lancolie, mon manque de d\u00e9sir, de force. Je voudrais \u00e9crire des choses qui motive les gens, qui les aident \u00e0 agir. Je n\u2019y arrive pas. Je me sens ridicule quand j\u2019essaie, \u00e7a ne me ressemble pas, \u00e7a se sent.<\/p>\n\n\n\n<p>Mon espoir, c\u2019est qu\u2019\u00e0 d\u00e9faut d\u2019\u00eatre un h\u00e9ros, je puisse \u00eatre un anti-h\u00e9ros. Un exemple \u00e0 ne pas suivre. Une caricature m\u00e9lancolique. L\u2019\u00e9quivalent d\u2019un mendiant faussement infirme qui fait la manche dans le m\u00e9tro. Il a un faux pansement avec du faux sang, \u00e7a se voit, c&rsquo;est grotesque et ridicule. Mais pourtant, s&rsquo;il passe dans le wagon pour faire la manche, c&rsquo;est qu&rsquo;il porte probablement une v\u00e9ritable blessure, cach\u00e9e ailleurs. Il fait peur aux honn\u00eates gens dans le m\u00e9tro. Il tient ce r\u00f4le de garde-fou. Je pourrais \u00eatre ce rappel, cette balise, qui par sa m\u00e9lancolie grotesque pousse le lecteur \u00e0 bondir instinctivement le plus loin possible de moi, de cet \u00e9tat, le pousse \u00e0\u00a0revenir dans la vie.<\/p>\n\n\n\n<p>Je suis ce mendiant. J&rsquo;ajoute du ketchup sur mes blessures pour les rendre plus th\u00e9\u00e2trales, dramatiques. J&rsquo;en rajoute. Et au moment ou j\u2019\u00e9cris, je me d\u00e9leste un peu de ces \u00e9motions. J\u2019en fait un paquet grotesque, et je le balance dans la nature, dans le public. Alors je me sent un peu plus l\u00e9ger.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Je suis ce mendiant. J&rsquo;ajoute du ketchup sur mes blessures pour les rendre plus th\u00e9\u00e2trales, dramatiques<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":581,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cochonfluo.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/574"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cochonfluo.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cochonfluo.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cochonfluo.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cochonfluo.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=574"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/cochonfluo.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/574\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":582,"href":"https:\/\/cochonfluo.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/574\/revisions\/582"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cochonfluo.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/581"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cochonfluo.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=574"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cochonfluo.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=574"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cochonfluo.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=574"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}