{"id":595,"date":"2021-01-23T23:37:22","date_gmt":"2021-01-23T23:37:22","guid":{"rendered":"https:\/\/cochonfluo.com\/?p=595"},"modified":"2021-01-23T23:37:24","modified_gmt":"2021-01-23T23:37:24","slug":"le-mauvais-gout","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cochonfluo.com\/le-mauvais-gout","title":{"rendered":"Le mauvais go\u00fbt"},"content":{"rendered":"\n<p>Depuis que je suis enfant, tout a mauvais go\u00fbt.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00c0 l\u2019\u00e2ge de deux ans, je me suis soudainement mis \u00e0 d\u00e9tester la nourriture. L\u2019aspect, la texture, l\u2019odeur, tout \u00e9tait repoussant au point d\u2019en \u00eatre terrifiant. Manger est devenu une obligation, une angoisse, un calvaire. Et mon d\u00e9go\u00fbt est devenu un handicap.<\/p>\n\n\n\n<p>Avant tout un handicap social. Tout ce qui se construit socialement autour de la nourriture a commenc\u00e9 \u00e0 devenir une source d&rsquo;angoisse intol\u00e9rable : passer la nuit chez un copain, partir en colonie de vacances\u2026 C\u2019est tr\u00e8s difficile de vivre en soci\u00e9t\u00e9 en d\u00e9testant manger. Les gens aiment manger, ils ne comprenaient pas ce d\u00e9go\u00fbt extr\u00eame, qu\u2019ils qualifiaient de caprice. Je sentais que j\u2019\u00e9tais bizarre. Je sentais le m\u00e9pris que les adultes avaient pour moi. Et moi, je ne r\u00eavais que d\u2019un monde o\u00f9 je ne serais plus oblig\u00e9 de manger, un monde sans nourriture.<\/p>\n\n\n\n<p>J\u2019ai gu\u00e9ri au fil des ann\u00e9es en \u00e9duquant mon go\u00fbt. J\u2019ai appris \u00e0 aimer ces choses que je d\u00e9testais. Je me suis fait du lavage de cerveau, j\u2019ai chang\u00e9 ma perception des aliments. J\u2019ai commenc\u00e9 \u00e0 les juger pour leurs vertus plut\u00f4t que sur les sensations physiques qu\u2019ils me procuraient. Et je me suis mis \u00e0 les aimer. \u00c0 tout aimer, je me suis fait un point d\u2019honneur de tout aimer. D\u2019\u00eatre normal. Et \u00e7a a tr\u00e8s bien march\u00e9. En r\u00e9-c\u00e2blant ma perception, je me suis mis \u00e0 tout aimer, et maintenant j\u2019aime tout. Je me suis sauv\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<p>Mais alors c\u2019est quoi le go\u00fbt ? Si je suis capable de me l\u2019imposer \u00e0 moi m\u00eame, qu\u2019est-ce que \u00e7a veut dire ? Si le go\u00fbt est juste une <em>d\u00e9cision<\/em>, qu\u2019est-ce que j\u2019aime <em>vraiment<\/em> ? Quel go\u00fbt est-ce que je porte v\u00e9ritablement aux choses ?<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Si le go\u00fbt est juste une d\u00e9cision, qu\u2019est-ce que j\u2019aime vraiment ?<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":599,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cochonfluo.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/595"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cochonfluo.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cochonfluo.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cochonfluo.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cochonfluo.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=595"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/cochonfluo.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/595\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":601,"href":"https:\/\/cochonfluo.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/595\/revisions\/601"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cochonfluo.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/599"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cochonfluo.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=595"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cochonfluo.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=595"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cochonfluo.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=595"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}