{"id":602,"date":"2020-01-27T19:18:00","date_gmt":"2020-01-27T19:18:00","guid":{"rendered":"https:\/\/cochonfluo.com\/?p=602"},"modified":"2021-01-28T16:10:16","modified_gmt":"2021-01-28T16:10:16","slug":"tout-me-degoute","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/cochonfluo.com\/tout-me-degoute","title":{"rendered":"Tout me d\u00e9go\u00fbte"},"content":{"rendered":"\n<p>\u00c0 deux ans j\u2019ai arr\u00eat\u00e9 de manger, presque du jour au lendemain. Je ne sais pas pourquoi. J\u2019avais \u00e9t\u00e9 un gros b\u00e9b\u00e9 heureux et tranquille avant, je mangeais de tout. Et puis un jour, plus rien. Pourquoi ? Ma m\u00e8re \u00e0 eu un cancer du sein \u00e0 cette \u00e9poque, peut \u00eatre que \u00e7a explique des choses. Je sais aussi que mon p\u00e8re a souffert du m\u00eame probl\u00e8me quand il \u00e9tait enfant. Aujourd\u2019hui j&rsquo;ai 35 ans et je ne souffre presque plus de troubles alimentaires. J&rsquo;ai envie de raconter mon exp\u00e9rience, en esp\u00e9rant que cela puisse aider d&rsquo;autres personnes qui vivent ce que j&rsquo;ai v\u00e9cu.<\/p>\n\n\n\n<p>J\u2019ai donc deux ans, et du jour au lendemain, je ne mange plus rien. Uniquement des p\u00e2tes sans beurre, des poissons pan\u00e9s, des frites, du riz. Mais aucun l\u00e9gume sous aucune forme, aucune sauce, rien de m\u00e9lang\u00e9 (que des aliments \u201cbruts\u201d), rien de vert, ni de rouge, pas d\u2019aliments froids, pas de pizza, pas de Macdo, pas d\u2019huile, de beurre ni de vinaigre\u2026 Seulement des trucs secs. La salade et les crudit\u00e9s \u00e9tant les incarnations physiques du diable.<\/p>\n\n\n\n<h2>Le d\u00e9go\u00fbt<\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/cochonfluo.com\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/CJ_qQ2YUEAATCxy.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-605\" width=\"695\" height=\"521\" srcset=\"https:\/\/cochonfluo.com\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/CJ_qQ2YUEAATCxy.jpg 400w, https:\/\/cochonfluo.com\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/CJ_qQ2YUEAATCxy-300x225.jpg 300w, https:\/\/cochonfluo.com\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/CJ_qQ2YUEAATCxy-100x75.jpg 100w\" sizes=\"(max-width: 695px) 100vw, 695px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>L\u2019aspect, la texture, l\u2019odeur, tout me d\u00e9go\u00fbte dans les aliments, et surtout me provoque une <strong>peur<\/strong> panique, une <strong>angoisse<\/strong> terrible. L\u2019id\u00e9e m\u00eame de faire p\u00e9n\u00e9trer ces horreurs puantes, froides, visqueuses \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de mon corps est inimaginable. Pour faire comprendre \u00e0 une personne qui n\u2019a pas cette phobie, il faut qu\u2019elle comprenne que cette pur\u00e9e si app\u00e9tissante, c\u2019est en r\u00e9alit\u00e9 de la diarrh\u00e9e naus\u00e9abonde de vieux chien malade. Ces crudit\u00e9s, ce sont de grosses blattes fr\u00e9tillantes et craquantes, pleines d\u2019un jus d\u2019excr\u00e9ment laiteux et amer qui s\u2019accroche en bouche. Voil\u00e0 ce que m\u2019inspire la nourriture, <strong>c\u2019est une naus\u00e9e violente, insurmontable<\/strong>. Alors je mange mes p\u00e2tes sans beurre et mes poissons pan\u00e9s. Jamais dans la m\u00eame assiette, toujours s\u00e9par\u00e9s.<\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<p>Mes parents ont pens\u00e9 que c\u2019\u00e9tait une phase, que \u00e7a allait passer. C\u2019est vrai que beaucoup d\u2019enfants passent par cette phase. Moi, \u00e7a n\u2019est pas pass\u00e9. Et je suis entr\u00e9 en primaire avec ce handicap.<\/p>\n\n\n\n<h2>Handicap Social<\/h2>\n\n\n\n<p>C\u2019est un handicap social de d\u00e9tester manger, ou plut\u00f4t d\u2019avoir un r\u00e9gime alimentaire aussi limit\u00e9 <strong>sans pouvoir l\u2019expliquer<\/strong>. Chaque repas est un moment d\u2019angoisse, de n\u0153uds acide dans l\u2019estomac \u00e0 mesure que l\u2019heure approche, que les odeurs se font sentir de la cuisine, qu\u2019il y a ce sentiment, cette intuition qu\u2019il va falloir <em>passer \u00e0 table<\/em>. C&rsquo;est une torture, toute l\u2019attention est riv\u00e9e sur mon assiette, sur ma bouche. Moi <strong>je n\u2019ai qu\u2019une envie, c\u2019est qu\u2019on m\u2019oublie<\/strong>, qu\u2019on me laisse tranquille. Mais non. Il faut que je go\u00fbte ce truc, juste une bouch\u00e9e, une seule ! Non, c\u2019est impossible, je ne peux pas. Mais si, juste une bouch\u00e9e, si tu n\u2019aimes pas tu n\u2019es pas oblig\u00e9 de manger. Mais je n\u2019aime <em>d\u00e9j\u00e0<\/em> pas ! Chaque repas est une \u00e9preuve, un conflit, une bataille. C\u2019est \u00e9puisant. Certains disent que je veux attirer l&rsquo;attention, mais moi tout ce que je voudrais, c&rsquo;est qu&rsquo;on me foute la paix.<\/p>\n\n\n\n<h2>L\u2019Enfant Capricieux<\/h2>\n\n\n\n<p>En dehors de la maison, on me prend pour un enfant bizarre, capricieux, trop g\u00e2t\u00e9\u2026 Le regard des autres est humiliant. Je sens le jugement, le m\u00e9pris de certains adultes, et les questions g\u00eanantes des autres enfants (<em>Pourquoi tu ne manges rien ? Je sais pas, j\u2019aime pas\u2026<\/em>). La cantine est \u00e9videmment un enfer. J\u2019ai peur de passer une nuit chez des copains \u00e0 cause des repas. Je refuse de partir en colonie de vacances, voir m\u00eame en vacance chez les autres, car j\u2019ai peur des repas. <\/p>\n\n\n\n<p>\u00c0 l&rsquo;\u00e9cole et dans ma famille, mon cas divise. Il y a ceux qui pensent que je joue la com\u00e9die, que je suis un sale gosse, et ceux qui pensent <strong>qu\u2019il ne faut surtout pas me forcer<\/strong>, que c\u2019est pas grave, que \u00e7a va venir. Ceux-l\u00e0 sont mes alli\u00e9s, ils me prot\u00e8gent, je les b\u00e9nis int\u00e9rieurement. Mais m\u00eame chez eux, y compris chez mes parents, je sent l\u2019angoisse, la souffrance et aussi un peu la honte que je leur provoque. Il ne faut pas me forcer mais quand m\u00eame, il faut insister. Il faut bien que je mange ! Pourquoi il ne mange pas cet enfant ? Un jour ma m\u00e8re voit mon corps nu et panique, je suis tout maigre, on voit mes os, je ressemble \u00e0 un \u201cenfant d\u2019Auschwitz\u201d. Alors je commence une <strong>psychoth\u00e9rapie<\/strong> vers l\u2019\u00e2ge de 8 ans. J\u2019y resterai deux ans, sans vraiment savoir si cela \u00e0 eu un impact, sans doute que oui. <\/p>\n\n\n\n<p>\u00c0 cette \u00e9poque, je ne comprends pas pourquoi il n\u2019existe pas une pilule qui m\u2019apporterait simplement les nutriments dont j\u2019ai besoin ? Pourquoi je devrais ing\u00e9rer des aliments ? \u00c7a me semble pr\u00e9historique. Je r\u00eave de cette pilule magique. Mais en attendant j\u2019am\u00e8ne des corn-flakes \u00e0 la cantine, sans lait, c\u2019est mon d\u00e9jeuner. Et pour compenser, j\u2019ai un m\u00e9ga go\u00fbter dans mon cartable pour quatre heures, pleins de g\u00e2teaux et de trucs secs que j\u2019aime. Au del\u00e0 des remarques un peu rabaissantes, personne ne me force, la plupart des gens sont bienveillants et compr\u00e9hensifs. L\u2019\u00e9cole met en place un calendrier des repas de la semaine pour que je puisse anticiper ; aujourd\u2019hui c\u2019est dans toutes les \u00e9coles, mais \u00e0 l\u2019\u00e9poque l\u2019acc\u00e8s \u00e0 ce document est est un privil\u00e8ge. Oui, j\u2019obtiens des passes-droit, des privil\u00e8ges.  Et je sens que \u00e7a en \u00e9nerve certains, car je ne suis qu\u2019un sale petit capricieux. J\u2019ai honte de moi. Je me sent faible et l\u00e2che.<\/p>\n\n\n\n<h2>L\u2019ado un peu chiant<\/h2>\n\n\n\n<p>Les ann\u00e9es passent et j\u2019entre au coll\u00e8ge. Mon horizon culinaire s\u2019est davantage ouvert mais il reste tr\u00e8s limit\u00e9. L\u2019angoisse est moins oppressante, car j\u2019ai davantage de libert\u00e9. \u00c0 la cantine self service, je ne mange que des yaourts et des desserts. La lutte est abandonn\u00e9e, plus personne n\u2019essaie de me faire manger des choses nouvelles. La tension retombe, je ne mange pas beaucoup mieux mais <strong>je respire<\/strong>, je suis moins angoiss\u00e9. Surtout, <strong>je suis libre<\/strong>, je ne suis plus forc\u00e9, et \u00e7a me fait du bien. C\u2019est aussi plus facile \u00e0 camoufler socialement, je peux me fondre dans la normalit\u00e9. \u00c0 la fin du lyc\u00e9e, je mange des sandwichs kebabs sans sauce et sans crudit\u00e9s, et je commence \u00e0 aimer la cuisine chinoise. Par contre je n\u2019ai encore jamais mang\u00e9 un burger, ni une pizza, ni un panini que tous mes copains mangent. La salade et les crudit\u00e9s restent l\u2019incarnation du diable. Malgr\u00e9 tout, mon cas social est moins pathologique, je ne suis plus capricieux ni privil\u00e9gi\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<h2>Simplifier les choses &#8211; l\u2019abstraction<\/h2>\n\n\n\n<p>Une abstraction, faire abstraction, c\u2019est prendre un concept complexe et le simplifier mentalement en un seul objet. Quand on pense \u00e0 un spaghetti, c\u2019est un objet entier, simple. C\u2019est l\u2019inverse d\u2019une recette, qui est la somme complexe d\u2019ingr\u00e9dients divers. <strong>\u00c0 cette \u00e9poque, j\u2019arrive \u00e0 int\u00e9grer de la nouveaut\u00e9, mais je ne veux surtout pas conna\u00eetre la composition d\u2019un plat<\/strong>. J\u2019ai besoin de le prendre comme un \u201ctout\u201d, et pas comme la sommes des aliments qui le composent. <\/p>\n\n\n\n<p>C\u2019est tr\u00e8s important qu\u2019un plat soit un objet indivisible, cela va dans le sens de mon besoin d\u2019aliments \u201cbruts\u201d, comme les p\u00e2tes. <strong>J\u2019ai besoin de faire abstraction de sa composition pour pouvoir l\u2019aborder<\/strong>. Dans le \u00ab\u00a0porc au caramel\u00a0\u00bb il y a deux informations : porc et caramel, c&rsquo;est tout. Et j&rsquo;aime ces deux ingr\u00e9dients. Je ne veux pas conna\u00eetre les d\u00e9tails. Les aliments que je n\u2019aime pas portent une connotation n\u00e9gative, et celle-ci pourrait tacher ma vision de ce nouveau plat. Pour l\u2019instant ce plat est, \u00e0 lui seul, un nouvel aliment. <strong>Sans \u00e9tiquette ni a priori : il est innocent<\/strong>. Je suis alors libre de lui poser une nouvelle \u00e9tiquette. <\/p>\n\n\n\n<p>Ensuite, une fois que j\u2019aime le plat et que je l\u2019ai mang\u00e9 plusieurs fois, alors je peux commencer \u00e0 le d\u00e9cortiquer. Seulement une fois que je suis \u00e0&nbsp;l&rsquo;aise. Ah bon il y a tel aliment ? Ah oui c\u2019est pas si mal\u2026 De cette mani\u00e8re, j\u2019arrive \u00e0 <strong>transformer ma perception de la r\u00e9alit\u00e9<\/strong>. Je joue des tours \u00e0 mon cerveau pour transformer cette r\u00e9alit\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<h2>La cl\u00e9 c\u2019est de se mentir \u00e0 soi m\u00eame<\/h2>\n\n\n\n<p>Se mentir \u00e0 soi m\u00eame, se faire du lavage de cerveau, poser des pi\u00e8ges bienveillants pour tomber dedans soi m\u00eame. L\u2019art de modifier sa perception du monde. On le fait tous, tout le temps, tous les \u00eatres humains en sont capable. Ce qui est difficile, c&rsquo;est de le contr\u00f4ler.  Pour moi, cela \u00e0 \u00e9t\u00e9 un pilier fondamental dans le d\u00e9passement de ces phobies. Apprendre \u00e0 conna\u00eetre mes m\u00e9canismes internes pour r\u00e9ussir \u00e0 me mentir \u00e0 moi m\u00eame, d\u00e9velopper ma capacit\u00e9 \u00e0 transformer ma r\u00e9alit\u00e9. \u00c0 me convaincre que, oui, j&rsquo;aime ce plat, cet aliment, cette boisson, je l&rsquo;aime vraiment.<\/p>\n\n\n\n<p>Oui car au-del\u00e0 du cot\u00e9 sensoriel, il y a une part tr\u00e8s importante de perception dans ce d\u00e9go\u00fbt. <strong>Ce qui me d\u00e9go\u00fbte, c\u2019est ma <em>perception<\/em> d\u2019un aliment<\/strong>, ce \u00e0 quoi je l\u2019<em>associe<\/em>, l\u2019image mentale qui vient avec. Un exemple : j\u2019ai toujours aim\u00e9 les fruits, et d\u00e9test\u00e9 la salade. C\u2019\u00e9tait pour moi impossible de manger de la \u201csalade de fruit\u201d. J\u2019ai d\u00fb d\u00e9construire l\u2019image de \u00ab\u00a0salade de fruit\u00a0\u00bb, en comprenant que c\u2019\u00e9tait simplement un m\u00e9lange de fruits et qu\u2019il n\u2019y avait pas d\u2019arnaque (la confiance est capitale), pour accepter d\u2019en manger.<\/p>\n\n\n\n<p>Bien sur, il faut relativiser. On ne peut pas tout contr\u00f4ler, et ces techniques viennent simplement pour aider dans un d\u00e9blocage, elles ne peuvent pas faire tout le travail. Et tout le travail, je ne sais toujours pas ce que c&rsquo;est. C&rsquo;est se sentir en confiance, libre, responsabilis\u00e9, ind\u00e9pendant. Dans mon cas, <strong>c&rsquo;est quand le monde a abandonn\u00e9 d&rsquo;essayer de me faire manger que j&rsquo;ai pu relever mes manches et m&rsquo;occuper du probl\u00e8me \u00e0&nbsp;ma fa\u00e7on<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<h2>La victoire<\/h2>\n\n\n\n<p>Dans ma vie d\u2019adulte, de 18 \u00e0 25 ans, j\u2019ai commenc\u00e9 \u00e0 voyager, \u00e0 partir de chez moi. Je suis parti un an \u00e0 Cuba, j\u2019ai \u00e9tudi\u00e9 dans le centre de la France, je suis parti au Qu\u00e9bec, en Espagne\u2026 <strong>Partir de chez moi<\/strong>, cela a jou\u00e9 un r\u00f4le fondamental dans le d\u00e9passement de la phobie. C\u2019est toujours dans ces moments que les d\u00e9blocages les plus importants ont eus lieu. Loin de mon environnement familier. Partir, c\u2019est sans doute une fa\u00e7on de s\u2019approprier la nouveaut\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<p>Lorsque je suis au Qu\u00e9bec, \u00e0 25 ans, j\u2019emprunte un livre \u00e0 la biblioth\u00e8que : \u201cLes Aliments Contre La Maladie\u201d. Un pav\u00e9, une sorte de bible. Chaque aliment est d\u00e9cortiqu\u00e9, toutes ses vertus sont expos\u00e9es, mais aussi ses limites. J\u2019\u00e9tudie ce livre comme un texte sacr\u00e9. Je d\u00e9couvre que le poivron est l\u2019aliment qui contient le plus de vitamine C. Que l\u2019oignon est bon pour les poumons. Que l\u2019ail poss\u00e8de des vertus antibiotiques\u2026 Il se passe deux choses : d\u2019une part ma perception de tous ces aliments est transform\u00e9e : ils ont un pouvoir de gu\u00e9rison ; et d\u2019autre part j\u2019acquiers une sensation de ma\u00eetrise, d\u2019expertise du sujet. Tout cela prend du sens, j\u2019arrive \u00e0 le saisir. Dor\u00e9navant lorsque que je mange un poivron, ce n\u2019est plus un aliment \u201crouge\u201d (que j&rsquo;associais \u00e0 la tomate), mais de la vitamine C concentr\u00e9e (peut \u00eatre associ\u00e9 \u00e0 l\u2019orange que j\u2019adore). Et dor\u00e9navant, j\u2019ai suffisamment d\u2019expertise pour commencer \u00e0 le cuisiner moi m\u00eame. Gr\u00e2ce \u00e0 ce livre, je trouve un sens aux aliments : ils prodiguent du soin. <\/p>\n\n\n\n<p>Mon grand-p\u00e8re \u00e9tait m\u00e9decin, je n&rsquo;ai jamais \u00e9t\u00e9 d\u00e9go\u00fbt\u00e9 par les m\u00e9dicaments, c&rsquo;est sans doute li\u00e9. En tout cas j\u2019ai trouv\u00e9 une faille, j\u2019ai trouv\u00e9 comment je pouvais les aimer, ces horribles aliments. Et maintenant, oui, je les aime. J\u2019ai confiance en eux, et je prend confiance en moi pour les manipuler. <\/p>\n\n\n\n<h2>D\u00e9-sensibilis\u00e9<\/h2>\n\n\n\n<p>Ce qu&rsquo;il s&rsquo;est pass\u00e9, c&rsquo;est que je me suis d\u00e9-sensibilis\u00e9. Aujourd&rsquo;hui, je suis capable de manger \u00e0\u00a0peu pr\u00e8s n&rsquo;importe quoi, sauf du vinaigre, qui reste comme un vestige, une plaque comm\u00e9morative. Je pourrais manger des insectes, presque n&rsquo;importe quoi, j&rsquo;ai ma petite technique, celle de l&rsquo;abstraction. J&rsquo;aime tout. Mais qu&rsquo;est-ce que j&rsquo;aime vraiment ? Est-ce que \u00a0\u00bb tout aimer \u00a0\u00bb ne revient pas au meme que \u00a0\u00bb ne rien aimer \u00a0\u00bb ? <\/p>\n\n\n\n<h2>Je ne suis pas le seul ?<\/h2>\n\n\n\n<p>Des ann\u00e9es passent. Un matin, \u00e0 30 ans, je fais un r\u00eave perturbant. Je me r\u00e9veille en sursaut, avec une illumination. Et si je n\u2019\u00e9tais pas le seul enfant \u00e0 qui c\u2019\u00e9tait arriv\u00e9 ? \u00c7a ne m\u2019\u00e9tait jamais venu \u00e0 l\u2019esprit. \u00c7a parait irr\u00e9el mais c\u2019est vrai. Jamais je n\u2019avais imagin\u00e9 que je puisse ne pas \u00eatre le seul dans cette situation ! Je me pr\u00e9cipite sur l\u2019ordinateur, et pour la premi\u00e8re fois de ma vie, je commence \u00e0 chercher sur internet. Je d\u00e9couvre les termes : troubles alimentaires, n\u00e9ophobie\u2026 Je lis les pages Wikip\u00e9dia, les t\u00e9moignages, les articles de recherches, les th\u00e9rapies de d\u00e9sensibilisation\u2026 Il y a des parents d&rsquo;enfants, des adultes qui t\u00e9moignent. \u00c7a me bouleverse. Je ne suis pas le seul ! Et ces troubles ont&nbsp;un nom, je peux les d\u00e9finir. Cela m\u2019\u00e9meut aux larmes.<\/p>\n\n\n\n<p>Je me suis mis \u00e0 pleurer et je suis remont\u00e9 dans le temps. Je suis all\u00e9 parler au petit gar\u00e7on que j\u2019\u00e9tais. Angoiss\u00e9 \u00e0 l\u2019heure du repas, honteux des conflits qu\u2019il engendre, de la souffrance qu\u2019il g\u00e9n\u00e8re. Je suis remont\u00e9 dans le temps pour lui parler. Le rassurer. Lui dire ce que j&rsquo;aurais voulu entendre \u00e0&nbsp;l&rsquo;\u00e9poque : \u00ab\u00a0ce n&rsquo;est pas grave, ce n&rsquo;est pas de ta faute, tu es comme \u00e7a, c&rsquo;est tout. Tu n&rsquo;est pas le seul, ton p\u00e8re et ton grand-p\u00e8re \u00e9tait comme \u00e7a aussi. Et il y a pleins d&rsquo;autres enfants dans la m\u00eame situation. Tu n&rsquo;as pas a avoir honte, tu n&rsquo;a pas a te sentir coupable, tu n&rsquo;es ni \u00e9go\u00efste ni capricieux. \u00c7a va passer avec le temps. Mange ce qu&rsquo;il te pla\u00eet, concentre toi sur le plaisir des aliments que tu aimes, c&rsquo;est important. Cherche ce qui t&rsquo;\u00e9panouit, soit aventureux, et puis le reste se d\u00e9bloquera avec le temps. N\u2019essaie pas d\u2019\u00eatre normal, tu es d\u00e9j\u00e0 normal. \u00ab\u00a0<\/p>\n\n\n\n<h2>La recette<\/h2>\n\n\n\n<p>Sans savoir exactement comment, j\u2019ai r\u00e9ussi \u00e0 gu\u00e9rir de cette phobie et \u00e0&nbsp;devenir le gentil petit gar\u00e7on qui mange de tout, avec vingt ans de retard.  Et j\u2019ai d\u00e9couvert que \u00e7a n\u2019\u00e9tait pas le cas de tout le monde. Pourquoi j\u2019ai gu\u00e9ri ? C\u2019est difficile de donner une recette, d\u2019expliquer vraiment pourquoi cette phobie m&rsquo;a quitt\u00e9. Il y a des \u00e9l\u00e9ments visibles, mais aussi beaucoup qui ne le sont pas. Est-ce que ma psychanalyse \u00e0 contribu\u00e9, et si oui dans quelle mesure ? C\u2019est difficile d\u2019analyser ces m\u00e9canismes myst\u00e9rieux qui font que, un jour, certaines choses se d\u00e9bloquent. C\u2019est une combinaison de plusieurs facteurs, c\u2019est un syst\u00e8me. Et c&rsquo;est surtout tr\u00e8s personnel.<\/p>\n\n\n\n<p>Quoi qu&rsquo;il en soit, en lisant certains t\u00e9moignages, je pense qu&rsquo;il y a des troncs communs. Je vais quand m\u00eame d\u00e9tailler les \u00e9l\u00e9ments qui me semblent avoir \u00e9t\u00e9, dans mon cas, les plus importants.<\/p>\n\n\n\n<p>\ud83d\udc40 <strong><mark>Modifier sa perception des aliments et des repas<\/mark><\/strong>. Je suis persuad\u00e9 que cette phobie est un blocage cognitif, dans le cerveau, qui n\u2019a rien de rationnel. Cela n\u2019est pas li\u00e9 au go\u00fbt r\u00e9el des aliments. D\u2019ailleurs, souvent, l\u2019aliment n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 go\u00fbt\u00e9. Et dans tous les cas, les r\u00e9cepteurs gustatifs sont tr\u00e8s limit\u00e9s : c\u2019est le cerveau qui trouve \u00e7a d\u00e9gouttant, pas la bouche. Alors il faut trouver des moyens de modifier les associations, les regroupements, l\u2019image de ces aliments. Se r\u00e9approprier les aliments, comme le livre des \u00ab\u00a0Aliments contre la maladie\u00a0\u00bb m&rsquo;a permis de le faire. Dans tous les cas, \u00e7a ne peut pas \u00eatre impos\u00e9, \u00e7a doit \u00eatre d\u00e9cid\u00e9 activement par la personne phobique.<\/p>\n\n\n\n<p>\u2705 <strong><mark>\u00c9tablir une confiance forte<\/mark><\/strong>. Confiance dans l\u2019aliment, confiance dans la personne qui le pr\u00e9pare, confiance dans sa capacit\u00e9 \u00e0 bien le cuisiner. <strong>Surtout ne jamais mentir, camoufler des aliments dans d\u2019autres<\/strong>, ou tout autre chose qui pourrait \u00e9branler la confiance. Une fois que la confiance est rompue, c\u2019est la catastrophe. <strong>Dans un monde de peur, la confiance est le pilier le plus important \u00e0 maintenir<\/strong>. \u00catre <em>digne<\/em> de confiance (toujours \u00eatre du c\u00f4t\u00e9 de l\u2019enfant) et <em>inspirer<\/em> confiance (ma\u00eetriser le sujet, savoir cuisiner et \u00eatre cr\u00e9atif).<\/p>\n\n\n\n<p>\u26d4\ufe0f <strong><mark>Ne pas forcer. Ne rien imposer. \u00catre bienveillant<\/mark><\/strong>. Ne pas imposer des situations traumatisantes qui ne font qu\u2019empirer le probl\u00e8me. Aucune envie, aucun d\u00e9sir ne na\u00eet sous la menace ou la force. \u00c7a risque d&rsquo;\u00eatre long, voir tr\u00e8s long donc autant se d\u00e9tendre, s&rsquo;installer confortablement, se servir une eau gazeuse et regarder paisiblement. C\u2019est important de se d\u00e9tendre, d&rsquo;\u00eatre confiant dans le fait que \u00e7a va bien se passer. Tout doucement, avec bienveillance. Sans angoisse et sans honte.<\/p>\n\n\n\n<p>\ud83c\udf0e <mark><strong>Redistribuer les cartes<\/strong><\/mark>. Introduire de la nouveaut\u00e9 r\u00e9guli\u00e8rement. Bouger, sortir. A\u00e9rer. Laisser respirer, parfois des ann\u00e9es. Changer les variables, changer d\u2019environnement.  Partir, \u00e7a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s important pour moi, d\u00e8s le CM1. Sortir du cadre familial, des cadres familiers. Sortir des boucles infinies. S&rsquo;enfuir. Voyager, aller en vacances. Prendre l\u2019air. Ne pas \u00eatre forc\u00e9 \u00e0 le faire, le faire par envie. Reprendre le contr\u00f4le de sa peur, contr\u00f4ler son inclinaison dans la peur. Partir \u00e0 l&rsquo;aventure. Sentir cette petite boule de trac et d&rsquo;excitation dans l&rsquo;estomac.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00c0 deux ans j\u2019ai arr\u00eat\u00e9 de manger, presque du jour au lendemain. Je ne sais pas pourquoi. J\u2019avais \u00e9t\u00e9 un gros b\u00e9b\u00e9 heureux et tranquille&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cochonfluo.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/602"}],"collection":[{"href":"https:\/\/cochonfluo.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/cochonfluo.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cochonfluo.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cochonfluo.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=602"}],"version-history":[{"count":22,"href":"https:\/\/cochonfluo.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/602\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":626,"href":"https:\/\/cochonfluo.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/602\/revisions\/626"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cochonfluo.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=602"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/cochonfluo.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=602"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/cochonfluo.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=602"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}